{"id":338,"date":"2022-04-19T14:31:05","date_gmt":"2022-04-19T12:31:05","guid":{"rendered":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/?p=338"},"modified":"2022-04-19T20:49:43","modified_gmt":"2022-04-19T18:49:43","slug":"nur-noch-kurz-die-welt-retten","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/","title":{"rendered":"Nur noch kurz die Welt retten"},"content":{"rendered":"\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Da drau\u00dfen brauchen sie mich jetzt, die Situation wird untersch\u00e4tzt und vielleicht h\u00e4ngt unser Leben davon ab \u2026 ich muss jetzt los, sonst gibt\u2019s die gro\u00dfe Katastrophe<\/p><cite><a href=\"https:\/\/www.songtexte.com\/artist\/tim-bendzko-4bd3bb2a.html\">Tim Bendzko<\/a><\/cite><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Wie viele, aber viel zu wenig Menschen, hat das der junge Tim schon 2014 erkannt. Seither ist aber nichts <em>Weltbewegendes<\/em> geschehen. Mittlerweile geht es, denke ich, nicht mehr um Rettung, sondern nur mehr um Schadensbegrenzung. Das Unvermeidliche hinausz\u00f6gern, mehr bleibt uns nicht!<\/p>\n\n\n\n<!--more-->\n\n\n\n<p>Wir sind einfach zu viele. Der weltweite durchschnittliche CO\u2082-Verbrauch liegt laut WWF derzeit bei 6,41 Tonnen pro Person. Doch selbst dieser im Vergleich geringe Wert ist noch um 50&nbsp;% zu hoch f\u00fcr eine Erde. In Deutschland liegt der durchschnittliche CO\u2082-Fu\u00dfabdruck bei 12,37 Tonnen.<\/p>\n\n\n\n<p>Das bedeutet, dass jeder Mensch nur 4,16 Tonnen CO\u2082 pro Jahr produzieren d\u00fcrfte. Das ist ohne Weltkrieg oder einem Gamma-Virus nicht m\u00f6glich.<\/p>\n\n\n\n<h2>Energiesparen ist Familiensache<\/h2>\n\n\n\n<p>Angesicht dieser, zugegeben recht simplen Rechnung liegt vielen ein <em>\u201eIs eh scho egal\u201c<\/em> auf der Zunge. Oder? Aber hier kommt, f\u00fcr mich, die Familie ins Spiel. Und zumindest f\u00fcr diese bin ich mitverantwortlich! Also bin ich meiner bald 34-j\u00e4hrigen Tochter eine, noch etwa 50 Jahre lebenswerte Erde schuldig. Aber zumindest mein M\u00f6glichstes  zu versuchen. Andererseits muss sich aber ihre Generation \u00fcberlegen, ob <em>eigene <\/em>Kinder ein Muss f\u00fcr eine Familie sind.<\/p>\n\n\n\n<h3>CO\u2082-Fu\u00dfabdruck verkleinern<\/h3>\n\n\n\n<p>\u2026 Bedeutet nicht unbedingt die Lebensqualit\u00e4t zu reduzieren. <em>So einfach wie m\u00f6glich, aber nicht einfacher<\/em>, sagte mal ein weiser Mensch. Man kann durchaus bei 19 Grad gem\u00fctlich wohnen, aber halt nicht nur mit Boxershorts bekleidet. Meine W\u00e4sche muss nicht chirurgisch sauber sein und nach Fr\u00fchling duften. Es ist auch weder medizinisch noch hygienisch bedenklich, in der Winterzeit nur jeden zweiten Tag zu duschen. Nat\u00fcrlich au\u00dfer bei reger k\u00f6rperlicher T\u00e4tigkeit. \u00dcbrigens ist Schwei\u00df wasserl\u00f6slich, ist also auch ohne Seife abwaschbar.<\/p>\n\n\n\n<p>Laut <a href=\"https:\/\/imbstudent.donau-uni.ac.at\/lessemissions2\/laender-ranking-internationaler-vergleich\/\">Statista <\/a>ist mein CO\u2082-Fu\u00dfabdruck von 12,54 Tonnen\/Jahr (berechnet mit <a href=\"https:\/\/www.wwf.de\/themen-projekte\/klima-energie\/wwf-klimarechner\/\">WWF Klimarechner<\/a>) auf dem Niveau von 1965. Das bedeutet, ich gebe mir bereits M\u00fche.<\/p>\n\n\n\n<p>Anders sieht die Sache jedoch nach dem Vergleich pro Kopf aus. Dabei liegen \u00d6sterreich und Deutschland mit rund 7 Tonnen genau in der Mitte. Da der pro Kopf Verbrauch den pers\u00f6nlichen Lebensstandard widerspiegelt, liegen die dekadenten Arschl\u00f6cher aus Katar mit 34 Tonnen an der Spitze. Das Lebensqualit\u00e4t und kleiner(er) CO\u2082-Fu\u00dfabdruck trotzdem funktioniert, zeigt sich an den Schweizern mit nur 4,16 Tonnen.<\/p>\n\n\n\n<h4>Urlaub mit gutem Gewissen<\/h4>\n\n\n\n<p>Nach vier Jahren ohne Auslandsaufenthalt g\u00f6nne ich mir heuer einen einw\u00f6chigen <a href=\"https:\/\/duba.blog\/segeln-kroatien-2022\">Segelt\u00f6rn in Kroatien<\/a>. Die Anreise erfolgt mit Mitfahrer im eigenen KFZ und betr\u00e4gt rund 550 Kilometer. Und sechs Mann(!) auf einem Segelboot haben den CO\u2082-Fu\u00dfabdruck eines Neandertalers. \ud83d\ude0e<\/p>\n\n\n\n<p>Liebe Gr\u00fc\u00dfe und bleibts gsund!<\/p>\n\n\n\n<p>Titelbild by <a href=\"https:\/\/pixabay.com\/users\/geralt-9301\/?utm_source=link-attribution&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=image&amp;utm_content=4664709\">Gerd Altmann<\/a> from <a href=\"https:\/\/pixabay.com\/?utm_source=link-attribution&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=image&amp;utm_content=4664709\">Pixabay<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Da drau\u00dfen brauchen sie mich jetzt, die Situation wird untersch\u00e4tzt und vielleicht h\u00e4ngt unser Leben davon ab \u2026 ich muss jetzt los, sonst gibt\u2019s die gro\u00dfe Katastrophe<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":378,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[18,11],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.6 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nur noch kurz die Welt retten - Der Donaust\u00e4dter<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Wir sind einfach zu viele. Der weltweite durchschnittliche CO\u2082-Verbrauch liegt laut WWF derzeit bei 6,41 Tonnen pro Person = 50 % zu viel!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nur noch kurz die Welt retten - Der Donaust\u00e4dter\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wir sind einfach zu viele. Der weltweite durchschnittliche CO\u2082-Verbrauch liegt laut WWF derzeit bei 6,41 Tonnen pro Person = 50 % zu viel!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Der Donaust\u00e4dter\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-19T12:31:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-04-19T18:49:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/footprint-4664709_1280.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"853\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@von_guenter\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@von_guenter\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Der Don\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website\",\"url\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/\",\"name\":\"Der Donaust\u00e4dter\",\"description\":\"Geschichten \u00fcber und Gedanken zu Wien, die Donaustadt, die Lobau und die Zeit in der wir leben\",\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"de-DE\",\"url\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/footprint-4664709_1280.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/footprint-4664709_1280.jpg\",\"width\":1280,\"height\":853,\"caption\":\"Symbolischer Fru\u00dfabdruck\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/\",\"name\":\"Nur noch kurz die Welt retten - Der Donaust\u00e4dter\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-04-19T12:31:05+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-19T18:49:43+00:00\",\"description\":\"Wir sind einfach zu viele. Der weltweite durchschnittliche CO\u2082-Verbrauch liegt laut WWF derzeit bei 6,41 Tonnen pro Person = 50 % zu viel!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Startseite\",\"item\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nur noch kurz die Welt retten\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f\"},\"headline\":\"Nur noch kurz die Welt retten\",\"datePublished\":\"2022-04-19T12:31:05+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-19T18:49:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#webpage\"},\"wordCount\":466,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/footprint-4664709_1280.jpg\",\"keywords\":[\"CO\u2082-Fu\u00dfabdruck\",\"Klima\"],\"articleSection\":[\"Mein Tag\"],\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f\",\"name\":\"Der Don\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"de-DE\",\"url\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg\",\"width\":617,\"height\":573,\"caption\":\"Der Don\"},\"logo\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/derdonaustaedter.at\",\"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22\",\"https:\/\/www.instagram.com\/von_guenter\/\",\"https:\/\/www.pinterest.at\/von_guenter\/_saved\/\",\"https:\/\/twitter.com\/von_guenter\"],\"url\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/author\/der-don\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nur noch kurz die Welt retten - Der Donaust\u00e4dter","description":"Wir sind einfach zu viele. Der weltweite durchschnittliche CO\u2082-Verbrauch liegt laut WWF derzeit bei 6,41 Tonnen pro Person = 50 % zu viel!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Nur noch kurz die Welt retten - Der Donaust\u00e4dter","og_description":"Wir sind einfach zu viele. Der weltweite durchschnittliche CO\u2082-Verbrauch liegt laut WWF derzeit bei 6,41 Tonnen pro Person = 50 % zu viel!","og_url":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/","og_site_name":"Der Donaust\u00e4dter","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22","article_author":"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22","article_published_time":"2022-04-19T12:31:05+00:00","article_modified_time":"2022-04-19T18:49:43+00:00","og_image":[{"width":1280,"height":853,"url":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/footprint-4664709_1280.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary","twitter_creator":"@von_guenter","twitter_site":"@von_guenter","twitter_misc":{"Verfasst von":"Der Don","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"3 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website","url":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/","name":"Der Donaust\u00e4dter","description":"Geschichten \u00fcber und Gedanken zu Wien, die Donaustadt, die Lobau und die Zeit in der wir leben","publisher":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#primaryimage","inLanguage":"de-DE","url":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/footprint-4664709_1280.jpg","contentUrl":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/footprint-4664709_1280.jpg","width":1280,"height":853,"caption":"Symbolischer Fru\u00dfabdruck"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#webpage","url":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/","name":"Nur noch kurz die Welt retten - Der Donaust\u00e4dter","isPartOf":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#primaryimage"},"datePublished":"2022-04-19T12:31:05+00:00","dateModified":"2022-04-19T18:49:43+00:00","description":"Wir sind einfach zu viele. Der weltweite durchschnittliche CO\u2082-Verbrauch liegt laut WWF derzeit bei 6,41 Tonnen pro Person = 50 % zu viel!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Startseite","item":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nur noch kurz die Welt retten"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#webpage"},"author":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f"},"headline":"Nur noch kurz die Welt retten","datePublished":"2022-04-19T12:31:05+00:00","dateModified":"2022-04-19T18:49:43+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#webpage"},"wordCount":466,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f"},"image":{"@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/footprint-4664709_1280.jpg","keywords":["CO\u2082-Fu\u00dfabdruck","Klima"],"articleSection":["Mein Tag"],"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/nur-noch-kurz-die-welt-retten\/#respond"]}]},{"@type":["Person","Organization"],"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f","name":"Der Don","image":{"@type":"ImageObject","@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo","inLanguage":"de-DE","url":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg","contentUrl":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg","width":617,"height":573,"caption":"Der Don"},"logo":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo"},"sameAs":["http:\/\/derdonaustaedter.at","https:\/\/www.facebook.com\/vienna22","https:\/\/www.instagram.com\/von_guenter\/","https:\/\/www.pinterest.at\/von_guenter\/_saved\/","https:\/\/twitter.com\/von_guenter"],"url":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/author\/der-don\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/338"}],"collection":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=338"}],"version-history":[{"count":11,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/338\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":387,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/338\/revisions\/387"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/media\/378"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=338"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=338"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=338"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}