{"id":263,"date":"2022-04-05T19:05:34","date_gmt":"2022-04-05T17:05:34","guid":{"rendered":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/?p=263"},"modified":"2022-04-05T19:05:36","modified_gmt":"2022-04-05T17:05:36","slug":"energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/","title":{"rendered":"Energie bewusster und zeitgem\u00e4\u00df verbrauchen"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-drop-cap\">In Zeiten von #Klimawandel, #Klimakrise, #Energiekrise und der Auswirkungen von #StandingWithUkraine und #StandWithUkraine muss man nicht zweimal am Tag duschen. Schon gar nicht warm!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In Zeiten von #Klimawandel, #Klimakrise, #Energiekrise und der Auswirkungen von #StandingWithUkraine und #StandWithUkraine muss man nicht zweimal am Tag duschen. Schon gar nicht warm!<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"aside","meta":[],"categories":[1],"tags":[13,11,12],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.6 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie bewusster und zeitgem\u00e4\u00df verbrauchen - Der Donaust\u00e4dter<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"In Zeiten von Klimakrise und Co. muss man nicht zweimal am Tag duschen. Schon gar nicht warm!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie bewusster und zeitgem\u00e4\u00df verbrauchen - Der Donaust\u00e4dter\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"In Zeiten von Klimakrise und Co. muss man nicht zweimal am Tag duschen. Schon gar nicht warm!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Der Donaust\u00e4dter\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-05T17:05:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-04-05T17:05:36+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@von_guenter\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@von_guenter\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Der Don\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 Minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website\",\"url\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/\",\"name\":\"Der Donaust\u00e4dter\",\"description\":\"Geschichten \u00fcber und Gedanken zu Wien, die Donaustadt, die Lobau und die Zeit in der wir leben\",\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/\",\"name\":\"Energie bewusster und zeitgem\u00e4\u00df verbrauchen - Der Donaust\u00e4dter\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-04-05T17:05:34+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-05T17:05:36+00:00\",\"description\":\"In Zeiten von Klimakrise und Co. muss man nicht zweimal am Tag duschen. Schon gar nicht warm!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Startseite\",\"item\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie bewusster und zeitgem\u00e4\u00df verbrauchen\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f\"},\"headline\":\"Energie bewusster und zeitgem\u00e4\u00df verbrauchen\",\"datePublished\":\"2022-04-05T17:05:34+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-05T17:05:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/#webpage\"},\"wordCount\":29,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f\"},\"keywords\":[\"Ignoranz\",\"Klima\",\"Wohlstandsgesellschaft\"],\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f\",\"name\":\"Der Don\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"de-DE\",\"url\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg\",\"width\":617,\"height\":573,\"caption\":\"Der Don\"},\"logo\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/derdonaustaedter.at\",\"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22\",\"https:\/\/www.instagram.com\/von_guenter\/\",\"https:\/\/www.pinterest.at\/von_guenter\/_saved\/\",\"https:\/\/twitter.com\/von_guenter\"],\"url\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/author\/der-don\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie bewusster und zeitgem\u00e4\u00df verbrauchen - Der Donaust\u00e4dter","description":"In Zeiten von Klimakrise und Co. muss man nicht zweimal am Tag duschen. Schon gar nicht warm!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Energie bewusster und zeitgem\u00e4\u00df verbrauchen - Der Donaust\u00e4dter","og_description":"In Zeiten von Klimakrise und Co. muss man nicht zweimal am Tag duschen. Schon gar nicht warm!","og_url":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/","og_site_name":"Der Donaust\u00e4dter","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22","article_author":"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22","article_published_time":"2022-04-05T17:05:34+00:00","article_modified_time":"2022-04-05T17:05:36+00:00","twitter_card":"summary","twitter_creator":"@von_guenter","twitter_site":"@von_guenter","twitter_misc":{"Verfasst von":"Der Don","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"1 Minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website","url":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/","name":"Der Donaust\u00e4dter","description":"Geschichten \u00fcber und Gedanken zu Wien, die Donaustadt, die Lobau und die Zeit in der wir leben","publisher":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/#webpage","url":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/","name":"Energie bewusster und zeitgem\u00e4\u00df verbrauchen - Der Donaust\u00e4dter","isPartOf":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website"},"datePublished":"2022-04-05T17:05:34+00:00","dateModified":"2022-04-05T17:05:36+00:00","description":"In Zeiten von Klimakrise und Co. muss man nicht zweimal am Tag duschen. Schon gar nicht warm!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Startseite","item":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie bewusster und zeitgem\u00e4\u00df verbrauchen"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/#webpage"},"author":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f"},"headline":"Energie bewusster und zeitgem\u00e4\u00df verbrauchen","datePublished":"2022-04-05T17:05:34+00:00","dateModified":"2022-04-05T17:05:36+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/#webpage"},"wordCount":29,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f"},"keywords":["Ignoranz","Klima","Wohlstandsgesellschaft"],"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/derdonaustaedter.at\/allgemein\/energie-bewusster-und-zeitgemaess-verbrauchen\/#respond"]}]},{"@type":["Person","Organization"],"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f","name":"Der Don","image":{"@type":"ImageObject","@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo","inLanguage":"de-DE","url":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg","contentUrl":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg","width":617,"height":573,"caption":"Der Don"},"logo":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo"},"sameAs":["http:\/\/derdonaustaedter.at","https:\/\/www.facebook.com\/vienna22","https:\/\/www.instagram.com\/von_guenter\/","https:\/\/www.pinterest.at\/von_guenter\/_saved\/","https:\/\/twitter.com\/von_guenter"],"url":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/author\/der-don\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/263"}],"collection":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=263"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/263\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":265,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/263\/revisions\/265"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=263"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=263"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=263"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}