{"id":330,"date":"2022-04-19T10:49:21","date_gmt":"2022-04-19T08:49:21","guid":{"rendered":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/?page_id=330"},"modified":"2022-04-22T21:28:13","modified_gmt":"2022-04-22T19:28:13","slug":"der-don","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/","title":{"rendered":"Der Don"},"content":{"rendered":"<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"alignleft size-medium\"><img loading=\"lazy\" width=\"300\" height=\"279\" src=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat-300x279.jpg\" alt=\"G\u00fcnter Duba aka AuMann22\" class=\"wp-image-262\" srcset=\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat-300x279.jpg 300w, http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg 617w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><figcaption>Der Don<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n<p>Hier schreibt der Webmaster und Alleinverantwortliche dieser Internetpr\u00e4senz, G\u00fcnter Duba. Ein bald 60-j\u00e4hriger Stadlauer (1220 Wien, Donaustadt). Aufgewachsen in Aspern und der Lobau wird die Donaustadt immer mein Lebensmittelpunkt bleiben.<\/p>\n\n\n\n<p>Durch diese Wurzeln entstand mein ausgepr\u00e4gtes Interesse an Umwelt- und Tierschutz! <em>\u201eFairness\u201c <\/em>in allen Lebenslagen ist f\u00fcr mich nicht nur ein Wort.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:0px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h2>Nebenjob und Hobby<\/h2>\n\n\n\n<p>Die folgenden beiden Bl\u00f6cke sind Eigenwerbung \u2013 ein Versuch, mein Hobby \u201eInternet\u201c zum Nebenberuf zu machen. Ansonsten ist und bleibt dieser Blog werbefrei!<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n\n<a href=\"https:\/\/partnernetzwerk.ionos.de\/partner\/duba?origin=PartnerBadge\" rel=\"nofollow\">\n<img src=\"https:\/\/images-2.partnerportal.ionos.de\/items\/a2777846-76b6-46d5-873c-34aea5e04b54\/profiles\/bf4b5881-72e3-4198-b565-adc4610bf590\/badges\/normal_blue_eco\" alt=\"IONOS - Offizieller Partner\">\n<\/a>\n\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p>Ich bin stolzer, offizieller IONOS Agenturpartner. Man kann mich tats\u00e4chlich \u00fcber diesen Partnerlink unverbindlich anheuern und alle Produkte von <a href=\"https:\/\/ionos.at\">IONOS<\/a> bestellen und auch einrichten lassen. Mit diesem Umweg \u00fcber meine Agentur profitieren Sie von meinen verg\u00fcnstigten Partner-Tarifen bei Ionos.  Gratis dazu gibt es 15 Jahre WordPress-Erfahrung und viel Freizeit! <a href=\"http:\/\/aklam.io\/y0Nodo\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener sponsored nofollow\">Fragen kost nix!<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-6 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h4>Kunden werben Kunden<\/h4>\n\n\n\n<p>Sie wollen lieber alles selber machen, aber trotzdem sparen? Dann habe ich einen, habe ich hier einen Win-Win-Tipp! Mit dem Partnerlink rechts k\u00f6nnen Sie bis zu 120 Euro sparen und ich eben soviel verdienen. Ohne Hintert\u00fcrchen, ohne Tricks. (Ausf\u00fchrliche Erkl\u00e4rung zum Programm \u201eKunden werben Kunden\u201c von <a href=\"https:\/\/www.ionos.at\">IONOS<\/a> finden Sie in meinem Beitrag <a href=\"https:\/\/duba.blog\/meine-empfehlungen-ionos-unser-profit\">Meine Empfehlung \u2013 Unser Profit<\/a>).<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-5 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\"><div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"alignright size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"168\" height=\"128\" src=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/vi-wordpress-hosting.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-448\"\/><figcaption>IONOS WordPress Hosting <strong>bis zu minus \u20ac120,-<\/strong><\/figcaption><\/figure><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2>Kolophon<\/h2>\n\n\n\n<p>Dieser Blog verwendet das <abbr title=\"Content Management System\">CMS<\/abbr> <a href=\"https:\/\/wordpress.com\">WordPress<\/a>. Der Username \u201eDer Don\u201c hat sich durch die Domain zuf\u00e4llig ergeben, nicht aus Selbst\u00fcbersch\u00e4tzung.<br>Das Design (Theme) diese Blogs \u201e<a href=\"https:\/\/andersnoren.se\/teman\/mcluhan-wordpress-theme\/\">McLuhan<\/a>\u201c stammt vom Autor des bekannten Hemingway-Themes,  <a href=\"https:\/\/www.andersnoren.se\">Anders Nor\u00e9n<\/a>.<br>Die Hintergrundfarbe der Seitenleiste ist von mir gew\u00e4hlt: <em>British racing green<\/em> (#004225) \u2013 a bisserl Niveau muss sein. <br>Besonderes Augenmerk legen Anders und ich auf valides <abbr title=\"Hypertext Markup Language\">HTML<\/abbr> und <abbr title=\"Cascading Style Sheets\">CSS<\/abbr>, sowie auf Barrierefreiheit (Accessibility).<br>Au\u00dferdem ist dieser Blog ist Analysenrein und verwendet nur unbedingt notwendige Plugins.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Code is poetry<\/p><cite><a href=\"https:\/\/wordpress.org\">WordPress<\/a><\/cite><\/blockquote>\n\n\n\n<h3>Plugins<\/h3>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/de.wordpress.org\/plugins\/wordpress-seo\/\">Yoast SEO<\/a> \u2013 (Tracking: OFF) &#8211; SEO verbessert auch die Zug\u00e4nglichkeit.<\/li><li><a href=\"https:\/\/de.wordpress.org\/plugins\/antispam-bee\/\">Antispam Bee <\/a>\u2013 Spam Schutz f\u00fcr Kommentare (<a href=\"https:\/\/simon.blog\/2018\/euer-datenschutz-kotzt-mich-an\/\">DSGVO-konform<\/a>)<\/li><li><a href=\"https:\/\/de.wordpress.org\/plugins\/hello-dolly\/\">Hello Dolly<\/a> \u2013 Das erste WordPress-Plugin ever (siehe Titelbild)!<\/li><li><a href=\"https:\/\/de.wordpress.org\/plugins\/wordpress-beta-tester\/\">WordPress Beta-Tester<\/a> \u2013 Ich konnte nicht mehr auf Version 6.0 warten, fliegt danach raus.<\/li><li><a href=\"https:\/\/de.wordpress.org\/plugins\/wp-super-cache\/\">WP Super Cache<\/a> \u2013 Caching Plugin von <a href=\"https:\/\/automattic.com\/\">Automattic<\/a> &#8211; Serviceleistung f\u00fcr eventuelle Besucher!<\/li><\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hier schreibt der Webmaster und Alleinverantwortliche dieser Internetpr\u00e4senz, G\u00fcnter Duba. Ein bald 60-j\u00e4hriger Stadlauer (1220 Wien, Donaustadt). Aufgewachsen in Aspern und der Lobau wird die Donaustadt immer mein Lebensmittelpunkt bleiben. Durch diese Wurzeln entstand mein ausgepr\u00e4gtes Interesse an Umwelt- und Tierschutz! \u201eFairness\u201c in allen Lebenslagen ist f\u00fcr mich nicht nur ein Wort. Nebenjob und Hobby [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":368,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"full-width-page-template.php","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.6 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Der Don - Der Donaust\u00e4dter<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Hier schreibt G\u00fcnter Duba, ein 60-j\u00e4hriger Donaust\u00e4dter, aufgewachsen in Aspern und der Lobau. Und genau darum gehts hier \u2013 Heimat und Natur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Der Don - Der Donaust\u00e4dter\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hier schreibt G\u00fcnter Duba, ein 60-j\u00e4hriger Donaust\u00e4dter, aufgewachsen in Aspern und der Lobau. Und genau darum gehts hier \u2013 Heimat und Natur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Der Donaust\u00e4dter\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-04-22T19:28:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/luis-banner-772x250-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"772\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"250\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@von_guenter\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f\",\"name\":\"Der Don\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"de-DE\",\"url\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg\",\"width\":617,\"height\":573,\"caption\":\"Der Don\"},\"logo\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/derdonaustaedter.at\",\"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22\",\"https:\/\/www.instagram.com\/von_guenter\/\",\"https:\/\/www.pinterest.at\/von_guenter\/_saved\/\",\"https:\/\/twitter.com\/von_guenter\"]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website\",\"url\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/\",\"name\":\"Der Donaust\u00e4dter\",\"description\":\"Geschichten \u00fcber und Gedanken zu Wien, die Donaustadt, die Lobau und die Zeit in der wir leben\",\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"de-DE\",\"url\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/luis-banner-772x250-1.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/luis-banner-772x250-1.jpg\",\"width\":772,\"height\":250,\"caption\":\"Luis Amstrong\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/\",\"name\":\"Der Don - Der Donaust\u00e4dter\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-04-19T08:49:21+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-22T19:28:13+00:00\",\"description\":\"Hier schreibt G\u00fcnter Duba, ein 60-j\u00e4hriger Donaust\u00e4dter, aufgewachsen in Aspern und der Lobau. Und genau darum gehts hier \u2013 Heimat und Natur.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Startseite\",\"item\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Der Don\"}]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Der Don - Der Donaust\u00e4dter","description":"Hier schreibt G\u00fcnter Duba, ein 60-j\u00e4hriger Donaust\u00e4dter, aufgewachsen in Aspern und der Lobau. Und genau darum gehts hier \u2013 Heimat und Natur.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Der Don - Der Donaust\u00e4dter","og_description":"Hier schreibt G\u00fcnter Duba, ein 60-j\u00e4hriger Donaust\u00e4dter, aufgewachsen in Aspern und der Lobau. Und genau darum gehts hier \u2013 Heimat und Natur.","og_url":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/","og_site_name":"Der Donaust\u00e4dter","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22","article_modified_time":"2022-04-22T19:28:13+00:00","og_image":[{"width":772,"height":250,"url":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/luis-banner-772x250-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary","twitter_site":"@von_guenter","twitter_misc":{"Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"3 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":["Person","Organization"],"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f","name":"Der Don","image":{"@type":"ImageObject","@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo","inLanguage":"de-DE","url":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg","contentUrl":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg","width":617,"height":573,"caption":"Der Don"},"logo":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo"},"sameAs":["http:\/\/derdonaustaedter.at","https:\/\/www.facebook.com\/vienna22","https:\/\/www.instagram.com\/von_guenter\/","https:\/\/www.pinterest.at\/von_guenter\/_saved\/","https:\/\/twitter.com\/von_guenter"]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website","url":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/","name":"Der Donaust\u00e4dter","description":"Geschichten \u00fcber und Gedanken zu Wien, die Donaustadt, die Lobau und die Zeit in der wir leben","publisher":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/#primaryimage","inLanguage":"de-DE","url":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/luis-banner-772x250-1.jpg","contentUrl":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/luis-banner-772x250-1.jpg","width":772,"height":250,"caption":"Luis Amstrong"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/#webpage","url":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/","name":"Der Don - Der Donaust\u00e4dter","isPartOf":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/#primaryimage"},"datePublished":"2022-04-19T08:49:21+00:00","dateModified":"2022-04-22T19:28:13+00:00","description":"Hier schreibt G\u00fcnter Duba, ein 60-j\u00e4hriger Donaust\u00e4dter, aufgewachsen in Aspern und der Lobau. Und genau darum gehts hier \u2013 Heimat und Natur.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/der-don\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Startseite","item":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Der Don"}]}]}},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/330"}],"collection":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=330"}],"version-history":[{"count":19,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/330\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":454,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/330\/revisions\/454"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/media\/368"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=330"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}