{"id":269,"date":"2022-04-17T14:39:11","date_gmt":"2022-04-17T12:39:11","guid":{"rendered":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/?p=269"},"modified":"2022-04-17T14:53:38","modified_gmt":"2022-04-17T12:53:38","slug":"wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/","title":{"rendered":"WordPress 6.0-beta1 &#8211; Erste Eindr\u00fccke"},"content":{"rendered":"\n<p>In einem ersten Schnelltest fanden sich einige neue Bl\u00f6cke. Von dem immer wieder erw\u00e4hnten Inhaltsverzeichnis-Block (ToC \u2013 Table of Content) ist noch immer keine Spur. Dabei gibt es vergleichbare, funktionierende Bl\u00f6cke von <a href=\"https:\/\/generateblocks.com\/\">GenerateBlocks<\/a> und von <a href=\"https:\/\/wordpress.org\/plugins\/ultimate-addons-for-gutenberg\/\">Ultimate Addons for Gutenberg<\/a> bereits (?).<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Da dies ein Minimum-Plugins-Blog ist, entschuldige ich mich f\u00fcr das fehlende Inhaltsverzeichnis dieses l\u00e4ngeren Beitrags.<\/p><cite>Der Don<\/cite><\/blockquote>\n\n\n\n<!--more-->\n\n\n\n<h2>Neue Bl\u00f6cke in \u201eDesign\u201c<\/h2>\n\n\n\n<h3>Neuer Block \u2013 Zeile<\/h3>\n\n\n\n<p>Ordnet mehrere Bl\u00f6cke horizontal an. Der Block \u201eZeile\u201c ebenso wie der n\u00e4chste Block \u201eStack\u201c erinnern mich sehr stark an den <a href=\"https:\/\/de.wordpress.org\/plugins\/superlist-block\/\">Super-List-Block<\/a> von <a href=\"https:\/\/aurooba.com\/superlist-block\/\">Aurooba Ahmed<\/a>. Mit dem Unterschied, dass es sich hier nicht um eine \u201eListe\u201c handelt, sondern um eine Gruppe von Bl\u00f6cken. Das hat den Nachteil, dass man einem Block keinen weiteren (z.&nbsp;B. \u00dcberschrift) zuzuordnen kann.<\/p>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-preformatted\">&lt;!-- wp:group {\"layout\":{\"type\":\"flex\",\"flexWrap\":\"nowrap\"}} --&gt;<\/pre>\n\n\n\n<p>In beiden Bl\u00f6cken (\u201eZeile\u201c und \u201eStack\u201c) kann man die Ausrichtung zwischen horizontal und vertikal umschalten. Daher sind sie eigentlich identisch.<\/p>\n\n\n\n<p>Die folgenden Beispiele enthalten je zwei Bl\u00f6cke mit H4-\u00dcberschriften und ein Bild. Das Bild zeigt einen Screenshot mit unver\u00e4nderten Einstellungen.<\/p>\n\n\n\n<h4>Beispiel:<\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-group\">\n<h5>Block Eins<\/h5>\n\n\n\n<h5>Block Zwei<\/h5>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-thumbnail\"><a href=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/new-block-zeile.png\"><img loading=\"lazy\" width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/new-block-zeile-150x150.png\" alt=\"Einstellungen Block ZEILE\" class=\"wp-image-281\"\/><\/a><figcaption>Zum Vergr\u00f6\u00dfern Bild klicken<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h3>Neuer Block \u2013 Stack<\/h3>\n\n\n\n<p>Beschreibung Original: \u201cArange blocks vertically.\u201d Ordnet mehrere Bl\u00f6cke vertikal an.<\/p>\n\n\n\n<h4>Beispiel:<\/h4>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-group\">\n<h5>Block Eins<\/h5>\n\n\n\n<h5 class=\"gb-headline gb-headline-6b53d70a gb-headline-text\">Block Zwei<\/h5>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-thumbnail\"><a href=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/new-block-stack.png\"><img loading=\"lazy\" width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/new-block-stack-150x150.png\" alt=\"Einstellungen Block STACK\" class=\"wp-image-276\"\/><\/a><figcaption>Zum Vergr\u00f6\u00dfern klicken<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:0px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h2>Neue Bl\u00f6cke in \u201eTheme\u201c<\/h2>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-accent-color has-alpha-channel-opacity has-accent-background-color has-background\"\/>\n\n\n\n<h3>Neuer Block \u2013 Comments Query Loop<\/h3>\n\n\n\n<p>\u201cAn advanced block that allows displaying post comments using different visual configurations.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>Da \u201e<a href=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\">Der Donaust\u00e4dter<\/a>\u201c bis dato keine Kommentare enth\u00e4lt, konnte ich diesen Block nicht testen. Daher hier nur ein Screenshot aus dem Editor:<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/wp-6-0-new-block-comment-query-loop.png\"><img loading=\"lazy\" width=\"930\" height=\"220\" src=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/wp-6-0-new-block-comment-query-loop.png\" alt=\"Screenshot Comments Query Loop\" class=\"wp-image-286\" srcset=\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/wp-6-0-new-block-comment-query-loop.png 930w, http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/wp-6-0-new-block-comment-query-loop-300x71.png 300w, http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/wp-6-0-new-block-comment-query-loop-768x182.png 768w\" sizes=\"(max-width: 930px) 100vw, 930px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-accent-color has-alpha-channel-opacity has-accent-background-color has-background is-style-default\"\/>\n\n\n\n<h3>Neuer Block &#8211; Author Biografie<\/h3>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-preformatted\">&lt;!-- wp:post-author-biography \/--><\/pre>\n\n\n\n\n\n<p>Hier sollte die Autor Biography angezeigt werden. Leider ist diese Zeile Code aus dem Code-Editor derzeit alles!<\/p>\n\n\n\n<p>Der Block selbst klingt jedenfalls vielversprechend, wenn man ihn dann mit Daten bef\u00fcllen und als <em>wiederverwendbarer Block<\/em> absperichern kann. Besonders deshalb, weil der alte &#8222;Beitragsautor&#8220;-Block eigentlich nutzlos ist. Meinen Usernamen kann ich selber auch schreiben. Und zu welchem Zweck br\u00e4uchte ich einen eigenen Block daf\u00fcr?<\/p>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-preformatted\">&lt;!-- wp:post-author \/--><\/pre>\n\n\n<div class=\"wp-block-post-author\"><div class=\"wp-block-post-author__avatar\"><\/div><div class=\"wp-block-post-author__content\"><p class=\"wp-block-post-author__name\">Der Don<\/p><\/div><\/div>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-accent-color has-alpha-channel-opacity has-accent-background-color has-background\"\/>\n\n\n\n<h3>Neuer Block \u2013 Read More<\/h3>\n\n\n\n<p>\u201eDisplays the link of a post, page or any other content-type.\u201c \u2013 Ein erweiterter \u201emehr\u201c- oder \u201emore\u201c-Block mit einstellbarer Farbe f\u00fcr Text und Hintergrund sowie erweiterten Typografie-Einstellungen. Man kann auch den Link in einem neuen Tab \u00f6ffnen lassen. Weiters gibt es noch eine Einstellm\u00f6glichkeit, f\u00fcr <em>Dekoration<\/em>. Die Wahl besteht, den \u201eWeiterlesen\u201c-Link unterstrichen oder durchgestrichen (?) darzustellen.<\/p>\n\n\n\n<p>Anmerkung: Der Linktext <em>Weiterlesen<\/em> im Editor ist nur ein Platzhalter. Gibt man also nichts weiter ein, wird automatisch <em>Read more<\/em>  mit Verlinkung zum aktuellen Beitrag verwendet.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Update:<\/strong> Beim \u201eRead more&#8220;-Block der Linktext auch im ge\u00f6ffneten Beitrag weiterhin angezeigt. Also kein Ersatz f\u00fcr den \u201eMehr&#8220;-Block. Verwendungszweck: ?<\/p>\n\n\n\n<h4>Beispiel:<\/h4>\n\n\n<a class=\"wp-block-read-more\" href=\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/\" target=\"_self\">Read more<\/a>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-accent-color has-alpha-channel-opacity has-accent-background-color has-background is-style-default\"\/>\n\n\n\n<h2>Was mir noch aufgefallen ist<\/h2>\n\n\n\n<h3>Der \u201eTrenner\u201c-Block<\/h3>\n\n\n\n<p>Der \u201eTrenner\u201c-Block \u00fcber der \u00dcberschrift geh\u00f6rt nicht zum \u201eRead More\u201c-Block \u2013 Dieser ist <strong>standardm\u00e4\u00dfig in der Farbe Weis<\/strong> (zus\u00e4tzliche CSS-Klasse: <code>is-style-default<\/code>)!<br>Lustigerweise erscheint in den Blockeinstellungen gleichzeitig eine Warnmeldung:<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker text color.<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<p>\u00c4ndern kann man derzeit jedoch <strong>nur<\/strong> die Hintergrundfarbe des Trenners, in diesem Fall also blau.<\/p>\n\n\n\n<h3>Der \u201eAbstandhalter\u201c-Block<\/h3>\n\n\n\n<div style=\"height:0px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p>\u00dcber diesem Absatz befindet sich ein Abstandhalter mit null Pixel H\u00f6he. Der Quelltext:<\/p>\n\n\n\n<pre class=\"wp-block-preformatted\">&lt;div style=\"height:0px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\">&lt;\/div><\/pre>\n\n\n\n<p class=\"has-base-3-background-color has-background\">Der \u201eAbstandhalter\u201c-Block kann jetzt bis auf <strong>null Pixel<\/strong> reduziert werden. Null Pixel Abstand? Der Block wurde bisher meist ohnehin nur aus Faulheit benutzt, wenn die benachbarten Bl\u00f6cke keine oder unzureichende Abst\u00e4nde besitzen. Oder aus sonstigen <em>Design<\/em>-Gr\u00fcnden. Und das muss bei den vielen verschiedenen Bl\u00f6cke in WordPress nicht sein \u2013 Stichwort Accessibility! <\/p>\n\n\n\n<p>Das waren nur meine ersten Eindr\u00fccke bzw. gefundenen WordPress-Ostereier. \ud83d\ude0e <\/p>\n\n\n\n<p>Liebe Gr\u00fc\u00dfe und bleibts gsund!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In einem ersten Schnelltest fanden sich einige neue Bl\u00f6cke. Von dem immer wieder erw\u00e4hnten Inhaltsverzeichnis-Block (ToC \u2013 Table of Content) ist noch immer keine Spur. Dabei gibt es vergleichbare, funktionierende Bl\u00f6cke von GenerateBlocks und von Ultimate Addons for Gutenberg bereits (?).<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[16,7,6,15],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.6 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>WordPress 6.0-beta1 - Erste Eindr\u00fccke - Der Donaust\u00e4dter<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Als Erstes finden sich neue Bl\u00f6cke in \u201eDesign\u201c wie zum Beispiel ein neuer Block &quot;Read more&quot;. Ein Block &quot;Author Biografie&quot; noch ohne Funktion.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"WordPress 6.0-beta1 - Erste Eindr\u00fccke - Der Donaust\u00e4dter\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Als Erstes finden sich neue Bl\u00f6cke in \u201eDesign\u201c wie zum Beispiel ein neuer Block &quot;Read more&quot;. Ein Block &quot;Author Biografie&quot; noch ohne Funktion.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Der Donaust\u00e4dter\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-17T12:39:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-04-17T12:53:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/new-block-zeile-150x150.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@von_guenter\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@von_guenter\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Der Don\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website\",\"url\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/\",\"name\":\"Der Donaust\u00e4dter\",\"description\":\"Geschichten \u00fcber und Gedanken zu Wien, die Donaustadt, die Lobau und die Zeit in der wir leben\",\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"de-DE\",\"url\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/new-block-zeile-150x150.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/new-block-zeile-150x150.png\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/\",\"name\":\"WordPress 6.0-beta1 - Erste Eindr\u00fccke - Der Donaust\u00e4dter\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-04-17T12:39:11+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-17T12:53:38+00:00\",\"description\":\"Als Erstes finden sich neue Bl\u00f6cke in \u201eDesign\u201c wie zum Beispiel ein neuer Block \\\"Read more\\\". Ein Block \\\"Author Biografie\\\" noch ohne Funktion.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Startseite\",\"item\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"WordPress 6.0-beta1 &#8211; Erste Eindr\u00fccke\"}]},{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#webpage\"},\"author\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f\"},\"headline\":\"WordPress 6.0-beta1 &#8211; Erste Eindr\u00fccke\",\"datePublished\":\"2022-04-17T12:39:11+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-17T12:53:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#webpage\"},\"wordCount\":611,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/new-block-zeile-150x150.png\",\"keywords\":[\"6.0\",\"Hosting\",\"Internet\",\"WordPress\"],\"articleSection\":[\"Mein Tag\"],\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#respond\"]}]},{\"@type\":[\"Person\",\"Organization\"],\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f\",\"name\":\"Der Don\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"de-DE\",\"url\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg\",\"width\":617,\"height\":573,\"caption\":\"Der Don\"},\"logo\":{\"@id\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo\"},\"sameAs\":[\"http:\/\/derdonaustaedter.at\",\"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22\",\"https:\/\/www.instagram.com\/von_guenter\/\",\"https:\/\/www.pinterest.at\/von_guenter\/_saved\/\",\"https:\/\/twitter.com\/von_guenter\"],\"url\":\"http:\/\/derdonaustaedter.at\/author\/der-don\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"WordPress 6.0-beta1 - Erste Eindr\u00fccke - Der Donaust\u00e4dter","description":"Als Erstes finden sich neue Bl\u00f6cke in \u201eDesign\u201c wie zum Beispiel ein neuer Block \"Read more\". Ein Block \"Author Biografie\" noch ohne Funktion.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"WordPress 6.0-beta1 - Erste Eindr\u00fccke - Der Donaust\u00e4dter","og_description":"Als Erstes finden sich neue Bl\u00f6cke in \u201eDesign\u201c wie zum Beispiel ein neuer Block \"Read more\". Ein Block \"Author Biografie\" noch ohne Funktion.","og_url":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/","og_site_name":"Der Donaust\u00e4dter","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22","article_author":"https:\/\/www.facebook.com\/vienna22","article_published_time":"2022-04-17T12:39:11+00:00","article_modified_time":"2022-04-17T12:53:38+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/new-block-zeile-150x150.png"}],"twitter_card":"summary","twitter_creator":"@von_guenter","twitter_site":"@von_guenter","twitter_misc":{"Verfasst von":"Der Don","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"4 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website","url":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/","name":"Der Donaust\u00e4dter","description":"Geschichten \u00fcber und Gedanken zu Wien, die Donaustadt, die Lobau und die Zeit in der wir leben","publisher":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#primaryimage","inLanguage":"de-DE","url":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/new-block-zeile-150x150.png","contentUrl":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/new-block-zeile-150x150.png"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#webpage","url":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/","name":"WordPress 6.0-beta1 - Erste Eindr\u00fccke - Der Donaust\u00e4dter","isPartOf":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#primaryimage"},"datePublished":"2022-04-17T12:39:11+00:00","dateModified":"2022-04-17T12:53:38+00:00","description":"Als Erstes finden sich neue Bl\u00f6cke in \u201eDesign\u201c wie zum Beispiel ein neuer Block \"Read more\". Ein Block \"Author Biografie\" noch ohne Funktion.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Startseite","item":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"WordPress 6.0-beta1 &#8211; Erste Eindr\u00fccke"}]},{"@type":"Article","@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#webpage"},"author":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f"},"headline":"WordPress 6.0-beta1 &#8211; Erste Eindr\u00fccke","datePublished":"2022-04-17T12:39:11+00:00","dateModified":"2022-04-17T12:53:38+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#webpage"},"wordCount":611,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f"},"image":{"@id":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/new-block-zeile-150x150.png","keywords":["6.0","Hosting","Internet","WordPress"],"articleSection":["Mein Tag"],"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/derdonaustaedter.at\/gedanken-ereignisse\/wordpress-6-0-beta1-erste-eindruecke\/#respond"]}]},{"@type":["Person","Organization"],"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#\/schema\/person\/c81f0a96d8d5fd99ebcc2b0117c4939f","name":"Der Don","image":{"@type":"ImageObject","@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo","inLanguage":"de-DE","url":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg","contentUrl":"https:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/der-don-privat.jpg","width":617,"height":573,"caption":"Der Don"},"logo":{"@id":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/#personlogo"},"sameAs":["http:\/\/derdonaustaedter.at","https:\/\/www.facebook.com\/vienna22","https:\/\/www.instagram.com\/von_guenter\/","https:\/\/www.pinterest.at\/von_guenter\/_saved\/","https:\/\/twitter.com\/von_guenter"],"url":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/author\/der-don\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/269"}],"collection":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=269"}],"version-history":[{"count":43,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/269\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":316,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/269\/revisions\/316"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=269"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=269"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/derdonaustaedter.at\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=269"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}